咩係功能組別，人權法？

進攻功能組別常見謬誤

1. 進攻功能組別和找美國幫手爭取真普選沒有矛盾，各有各做。
A:
- 雙真普選是五大訴求中最為重要的。我們是要廢除功能組別，而不是妄圖在已崩壞的體制內作出改變。
-人權法已列明2020年立法會有否普選是判斷香港是否有足夠自治權的指標之一，而功能組別正是這條法案會針對打擊的制度。若然沒有普選，美國是可以制裁港共官員及功能組別候選人，甚至撤銷香港獨立關稅區地位的。貿然進攻功能組別，豈不是自廢人權法？

2. 特朗普不可信…
A:
- 人權法是美國民主共和兩黨的共識，並不是特朗普一個人說了算，美國的議員動議制裁港共，而又獲得多數支持，那特朗普亦不能制止。
- 特朗普已表明香港問題已納入第二階段貿易協議的議程，若然其失信，對其連任亦不利。
- 香港的政治代表又有否向美國議員提議使用人權法制裁相關人士？

3. Solomon Yue 呼籲我們進攻功能組別，豈能不從？
A:
-Solomon Yue 並不是大台，香港人在這次抗爭追隨無大台的原則才能走到今日，故此我們不應把Solomon Yue的說話當作金科玉律，其意見只供我們參考。
- Solomon Yue 亦曾有預測未能實現，如中美未能就第一階段貿易協議達成共識 (於1月15日正式簽字)，香港問題不會在第二階段貿易協議作討論等，可見其消息也不是100%準確。

4. 只要控制大部分立法會議席便能啟動普選程序。
A:
- 就現實而言，在地區直選香港泛民主派與本土派能獲得的票數為約6成，即約21席；而功能組別因選民登記時限已過等問題，沒可能奪得超過一半議席(預計只有約12席)，還未算上中共黑箱作業、種票假票等招數。故此沒可能通過普選法案(需2/3立法會議員贊成)或提議任何私人草案(需地區直選及功能組別各有過半數議員支持)，進攻立法會的實際作用只有守住地區直選過半的否決權。
- 特首選委方面，泛民+本土派最多只能控制約500名選委，其餘選委皆是深藍小圈子介別，外人無法參與。故此，要在特首選舉中選出一名支持五大訴求的特首是沒可能的事，還未算上中共會否決任免的可能性。

Q5. 咁要點做？
A:
- 現階段我們作為小市民能做的，是以聯署、製造輿論、監察議員等方式，去表達我們要求2020年立刻實行立法會普選的立場。並督促作為廣泛民意代表的泛民議員前往美國進行遊說工作，以「沒普選，即制裁」的原則，報告港共在民主進程上的不作為，並要求美國實施制裁。
- 另外我們要抵制功能組別，包括「超級區議會」議席。功能組別本身缺乏民意基礎，亦是我們謀求去除的暴政。參與功能組別進行體制內抗爭，不但不公不義，有違初衷；而且港共亦是玩弄制度的高手， 16年立法會選舉即以DQ篩選不合心意的候選人，還有上述的種票、點錯票等手段可用。所以，進攻功能組別以達到普選及制度改革的目的可謂天方夜譚，更提供把柄讓藍絲反駁廢除功能組別的理據。

「為左手足，我地一定要鸁！」

[真核彈，攬炒好唔好？] 立法會過半，就可以解散政府，唔洗分組點票

一堆惡法排緊隊上立法會，連登仔：攬炒，唔好選。
辱警罪 禁蒙面 國歌法 23條 網絡23 網絡實名 禁罷工 拆關口 改議規

拉

推
唔通你地真係想永續社運？

push